【反價封盤是慣例】低調置業討論區(73)

[網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post 【首置盤雷聲大雨點小】低調置業討論區（72）

留名

新post留名

林鄭唔見得比梁特有計

方卓如
2017年10月13日 (信報)
果然是反高潮，首置上車盤吹到咁行，點知林鄭只係有1000個單位做先導計劃，細節完全欠奉。

要知道首置最重要關節在於點處理補貼問題，轉讓有什麼限制，如何避免成為免費午餐，又唔會令首置變成夾屋，跌市時令業主焗輸。冇自由市場嘅置業安排，需要超級智慧同強大政治能力，仲要市況配合，先做到成績而唔會爛尾收場。一啲細節都冇，證明林鄭都未諗掂點搞，同地產商都未傾掂數。

又或者，首置的確有如市場預期，未益中產先利地產商，所以唔想主動由佢一手一腳提出，最好先由土地供應專責小組，大辯論之後得出加快農地補地價會係增加土地供應嘅社會共識，有呢個擋箭牌先至搞公私營合作，咁就唔可以話佢官商勾結。明年中先有細節，明年底先用農地補地價，有足夠時間畀專責小組做嘢。首置是否就此完結，未可以咁早定案。

綠置居、白居二恒常化係今次《施政報告》比較實在嘅方向，但呢兩樣置業方法都係梁特提出，即是代表林鄭都冇梁特咁好計，再諗唔到新橋去解決房屋問題，只可以繼續追隨上屆政府嘅方法。但係綠置居同白居二如果係可以解決房屋問題，咁梁特一早就可以完成任務，唔使林鄭出嚟沿用舊橋。

綠置居其實係叫公屋富戶買入公屋長期居住，正路應該係叫有能力嘅公屋居民出去居屋甚至私樓市場，等公屋資源可以留畀有需要嘅人。綠置居係讓部分公屋居民可以永久住公屋，排隊上公屋嘅人照係排長龍，沒有改善草根階層住屋問題。

白居二證明會推高居屋售價，引發樓價連鎖反應。38萬間居屋就算可以一次過推晒出嚟白居二，市場都唔會突然多咗38萬間二手樓供應，賣咗居屋嘅業主都要搵屋住，賣咗居屋嘅走去買私樓，居住條件隨時差過居屋。

白居二食咗一啲私樓首次購買力，又釋放咗啲換樓購買力，對樓市又有什麼影響？咁多公營房屋新花款，只係將件蛋糕打橫打直切嚟切去，但要食蛋糕嘅人冇少到，件蛋糕亦冇大件咗，咁樓市同以前有乜分別？房屋問題，林鄭唔見得比梁特有計，期望新政府可以解決呢條千古難題，冇可能。

//廢事沉底貼多次

新post串嘴留名

21314

九龍區黎講 算交通方面同埋低水。
有錢我都想起個度入間收租

見係市區新樓, 長沙灣位置都幾方便, 有28x呎一房, 個則算係實用, 銀碼勉強負擔到

其實呢個post嘅人好正常，我唔覺得巴打們太冒犯，打字同講嘢有分別，冇表情睇，唔使太過上心，啱聽咪聽唔啱笑吓

所以我師父真係幾高eq㗎，長期有個post撚佢，上埋網台，佢都唔嬲，仲係我行我素，繼續每日燈樓股齊爆，唔係個個都得

加油

投資又好，自住又好，最終都係自己決定，後果自己承擔，所以網上交流唔使太介意嘅，係咪?

駁唔到 大師真係算係咁，仲有佢言行一致

聖物圖上埋有線，女主持揸住笑師父呀

俾人咁樣笑都唔介意

樓價UPDATES：辣招盤業主刑滿即沽 (20:48)

【東網專訊】樓價近年累積相當升幅，辣招盤業主刑滿即沽貨，沙田第一城兩房以475萬元售出，原業主持貨三年多帳面賺約147萬元。另馬鞍山錦豐苑兩房以480萬元自由市場價售出，單位三年升值約43%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角健威花園D座高層8室，實用面積448方呎，兩房間隔，成交價640萬元，實用呎價14,286元。

●北角建業大廈高層C室，實用面積225方呎，一房間隔，原開價410萬元，放盤一星期，以395萬元沽出，實用呎價17,556元。

●北角華凱大廈A座低層1室，實用面積677方呎，兩房間隔，月初以788萬元放售，減價28萬元，以760萬元易手，實用呎價11,226元。

●北角半山瓊峰園B座高層1室，實用面積1,313方呎，套三房間隔，叫價2,900萬元，放盤不足兩星期，減價100萬元，以2,800萬元連車位易手，實用呎價21,325元，較區內同類型單位低約7%。

●西半山麗豪閣A座中層03室，實用面積388方呎，兩房間隔。業主原開價850萬元，後減約25萬元，減幅約3%，終以825萬元獲換樓客承接，實用呎價21,263元。

●北角富雅花園金桂閣低層D室，實用面積421方呎，兩房間隔，外區租客以月租1.9萬元承租，實用呎租45.1元。

●大坑浣紗閣低層B室，實用面積325方呎，兩房間隔，獲區外上車客以600萬元承接，實用呎價18,462元，屬市價水平。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●紅磡黃埔花園12期5座低層D室，實用面積607方呎，兩房間隔，原開價880萬元，反價3萬元，以883萬元售出，實用呎價14,547元。

●大角咀港灣豪庭10座中層E室，實用面積367方呎，兩房間隔，原叫價620萬元，減價21萬元或約3.4%，以599萬元售出，實用呎價16,322元。

●將軍澳日出康城2A期領都，5座中低層RA室，實用面積722方呎，三房套房間隔，議價後以788萬元易手，實用呎價10,914元。

●荔枝角美孚新邨6期蘭秀道30號高層B室，實用面積615方呎兩房戶，以815萬元成交，實用呎價13,252元。

●紅磡海濱南岸1座中層A室，實用面積432方呎，兩房間隔，業主持貨3年，SSD期屆滿，減價7萬元，吸引投資客以733萬元承接，實用呎價16,968元。

●將軍澳日出康城2C期領凱11座左翼中高層C室，實用面積1,005方呎，四房間隔，同區換樓客斥資1,168萬元入市，實用呎價11,622元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山錦豐苑J座中層5室，實用面積435方呎，兩房間隔，以自由市場價480萬元易手，實用呎價11,034元。原業主2014年以335萬元購入單位，持貨約3年帳面獲利145萬元，單位升值約43%。

●沙田第一城17座中層D室，實用面積327方呎，兩房間隔，成交價475萬元，實用呎價14,526元。原業主2014年6月以328萬元購入單位，持貨3年滿SSD期沽售，帳面獲利147萬元，升值約45%。

●天水圍栢慧豪園5座高層F室，實用面積493方呎，兩房間隔，反價8萬元，獲區內首置客以528萬元承接，實用呎價10,710元。

●深井縉皇居錄本月首宗成交，屋苑1座低層D室，實用面積681方呎，兩房套房間隔，以700萬元成交，實用呎價10,279元。

●沙田富豪花園N座中層E室，實用面積465方呎，兩房間隔，以588萬元易手，實用呎價12,645元。

●屯門卓爾居2座中層A室，兩房間隔，實用面積512方呎，原業主叫價約610萬元，吸引一名同區新盤向隅客興趣，睇樓兩日即決定以約593萬元成交，實用呎價11,582元。

●馬鞍山聽濤雅苑6座低層E室，實用面積526方呎，兩房間隔。業主原開價750萬元放售，經議價後減價約30萬元或約4%，最後以720萬元成交，實用呎價13,688元。

●青衣美景花園7座中層H室，實用面積329方呎，兩房間隔，業主原本將單位放租，施政報告公布前一晚改變主意，轉租為賣，翌日施政報告公布後迅速有買家承接，成交價405萬元，實用呎價12,310元。

●荃灣荃景花園11座低層D室，實用面積577方呎，三房套房間隔，以710.8萬元沽出，實用呎價12,319元。

●元朗溱柏1座頂層單位，實用面積522方呎，兩房間隔，連251呎天台，叫價608萬元，微減2萬元，以606萬元沽出，實用呎價11,609元。

●長沙灣昇悅居5座中層G室成交，實用面積524方呎，成交價782萬元，實用呎價14,924元。

●火炭御龍山10座中層D室，實用面積764方呎，三房連套房間隔，以2.5萬元租出，實用呎租32.7元。

●沙田居屋廣林苑C座高層01室，實用面積441方呎，兩房間隔，以自由市場價460萬元沽出，實用呎價10,431元。

●沙田富豪花園N座(麗人閣)中層E室，實用面積465方呎，兩房間隔，以588萬元易手，實用呎價12,645元。

炭巴係講笑啫

屯門卓仔2房512尺都差幾萬就6球，睇嚟屯門400樓下盤真係快絕跡

嗰種係病，要買樓先醫得到，太過恨買樓

佢咁紅我都有功勞，靠邊站我最先講㗎，形容師父投資/投機方向

最好笑黃國英改為「睇淡唔做淡，最好靠邊站」，笑佢日日Cash is King

lm

靠政府就食屎啦....
呢五年都仲信政府嘅真係抵死

駁唔到

恭喜

咁快又有新Post 留名

追得好辛苦
由朝早5點起身上堂到依家先追得晒
沈門都無時間睇

爆起上嚟呢邊可能快過沈門

沈門無咗大師兄靜咗好多
無收入都戒咗牛熊期指
淨係得正股
所以我都轉過嚟學嘢

放工見到又爆post
依家搭巴士最佳娛樂就係追post

我又蒲下頭先

靈絲好耐冇見

我想睇bb

我久唔久有追下post架
不過要湊囡唔得閒講野

第4頁留名

咁係咪要交換telegram

我好似係受害人

wow 靈絲
做媽媽一定好辛苦

呢段時間係最辛苦同最開心

痛苦並快樂著

白居二勢誕居屋樓王

方卓如
2017年10月14日 (信報)
綠置居如果唔會增加公屋輪候時間，前設係政府對公屋富戶冇計，冇辦法令公屋富戶交回房屋福利。用綠置居令公屋富戶擁有長住公屋嘅權利，的確係令有需要而冇能力嘅草根階層輪候時間增加。而如果公屋富戶現在住响市區公屋，政府又冇能力趕佢哋離開公營房屋，佢哋又點會願意放棄咁好嘅福利，走去新界買綠置居？

白居二上兩輪共四千幾個配額，並非全數合資格申請者都有買二手居屋。肯出讓未補地價居屋嘅，一係佢哋有錢可以進入私樓市場，一係老早已經違法出租居屋，另有居所。前者只係購買力換購買力，用唔夠實力嘅購買力引出了夠實力嘅購買力，提供俾私樓市場。如果係後者，居屋必定善價而沽，企硬唔會減價，因為計劃恒常化，唔似得以前只有兩輪配額，蘇州過後冇艇搭，唔敢賺盡。有理由相信，白居二恒常化，居屋售價會進一步推高，因為只此一次機會，購買力唔會有限額，作為有居屋在手嘅利益者，一定要賺盡先離場。最後，居屋嘅售價會追貼私樓。唔好忘記，居屋無論面積同配套，都會優勝過賣得更貴住得更細嘅納米樓，未來一年，你會見到更多居屋樓王誕生。

置業係好多市民安居嘅方法，唔使怕加租，唔會俾趕走，仲可以有自訂嘅生活空間。但係用公營房屋嚟滿足市民置業要求，一係就學新加坡，購買公營房屋本身就係社會主流，而唔係將現有公營房屋嘅模式，一下子變成置業市場。唔單止令政府資源無法用來幫助有需要嘅人，亦令早期受惠嘅市民突然多了一筆橫財，早享福利嘅有更大福利，受害嘅依然係而家需要福利，卻從來無法享受福利嘅一群。

今次政府自揭底牌：無供應

只能左手交右手，係朝三暮四，朝四暮三嘅分別

奶媽難為冇樓起

溫馨提示： 一個月 Hibor 回落到 0.51

地皮係咁多，改乜嘢名唔會總量多咗

本來同發展商合作加快農地補地價係好嘅
但最終又做唔成

本來想搞鳩班土霸王圍頭佬
不過正苦無guts

農地轉屋地要過城規會、環評，加上補地價唔少錢，發展商見777冇特惠價肯定唔制

冇限制，屬裝修嘢

有啲地有業權嘅，有啲係霸咁

公海Ching 700萬現金都買唔起樓

攪完老婆就唔會咁煩

條友吹水，唔使理

唔係話吹唔吹水
而係本身個人有咁上下收入
就會諗自己要住返d咁上下地方
但係7球cash買1400萬樓
好多人會唔捨得

搵7球，但用緊1萬租樓，比著我我唔會咁對自己

10月份Habc個h仲平，好似係0.46

冇，早幾日見過 0.6 嘛

假膠唔使理，10000蚊租樓好過7球樓，嘉湖2房租緊10000-11000,4球幾，好過GY 7球樓

SOR,可能收錯風 ,因為獅子不嬲都比出面平0.02-0.04到

成日覺得搵得到,洗得到先係真正賺左 所以我一定唔會刻薄自己

近排多左呢d膠post

原裝

俾條 link 笑睇下？

作嘢都要做資料搜集，屯門市廣場租緊10000-11000, 3XX尺，4球幾，好過瓏門7球樓，2房租緊17000,4XX尺，都懵嘅

笑下算, 作野都唔奶下價

新屯中都四球幾，呢個post初開嗰時有巴打3球幾買入，4XX尺，諗返起人哋就係夠膽

新屯中位置冇屯市好，要駁腳，另外出面個綠化地好似話起公屋，居民大力反對中

對面係咪起公屋?

新屯中嗰邊密度係低好多，都幾多人吼嗰邊，都扯到上4球幾，住得舒適最緊要

規劃署擬改劃屯門5地建屋 多名區議員反對

政府諗住改劃麻，成功的話1-4座向南本身望海既就陰功
另外我覺得最慘係南浪西邊同怡峰園後面

可能依排天氣乾燥左
屋企幅牆D油漆有少少髮絲狀裂縫

可以點搞 係咪要重新洗大筆錢鏟底上灰上油

個四眼佬區議員搞緊，不過777都話唔起公屋啦，應該冇下文㗎啦。

係，仲要打到去石屎面，充新批灰，唔平

有朋友搵cfu重新執 3個月之後一樣再裂過 係咪砌磚先可以完全根治到

批灰唔包剷到石屎面，如果舊嗰浸唔得點搞都死，做牆紙就冇麻煩，廳做磚牆就幾肉酸吓，冇乜人咁搞

我會唔理佢，唔租，叫佢過主，出租同意書冇但有份樓契唔通托出嚟? 唔啱去篤我

這就係我等小業主既正解

恭喜
咩單位?

恭喜
幾大同幾銀？

唔使返工直頭爽
過隔離打下golf騎下馬行下山

公海又有高薪多cash租租....

正

V巴多謝佢地

天生樓另外一邊

Notebook嚟，冇用台機好耐

低層真係好貼對面棟樓

我notebook點都要加隻mon先心熄

真係方便嘅
樓下乜都有
實有人想要方便多過其他嘢

17''夠，主要夜晚睇圖，其他iPad攪掂

都唔奇，貨櫃屋「平租」都1萬

好似無咗影
由得羅致光陳帆同啲社福左膠慢慢玩

又有聰明仔中伏去等

起貨櫃屋邊係咁簡單，搵地要平整，掘坑入電、水、煤、光籤、污水渠清水渠，要做田字陣石屎地台，先開始擺得貨櫃，搞成十層外邊要預lift位走廊，根本做嘅嘢同起樓比少咗樁同落小啲石屎，唔租1皮點掂

踏入收租佬行業，恭喜

起過大型3層高臨時地盤寫字樓就知唔係咁簡單，仲有電力公司個臨時牛房未計，呢啲要2台牛嘅跟中電標準要石屎結構，一台牛嘅就用得鐵皮做，所以起出嚟唔會平去邊

握到手

同意左起公屋

屯門逼爆了

錦上路啲人仲洗唔洗搭車？

天水圍人都唔洗搭

追左幾日都追唔完，依家係第一頁

推一下

又入左屯門

無方法

Notebook 再加隻27吋

覆佢果d人 好低質，
應該無樓

加夠2隻

呢個真係痴線

世上萬事都要成本，但有d人就想賺盡要人地不計成本賣野俾佢

屯門公路老龍再加長

一般按揭申請所需文件

個人 / 空殼公司名義：
(1) 物業買賣合約 (如屬新造按揭)
(2) 香港身份證副本
(3) 最近期之住址證明 (如水、電費單)
(4) 工作及入息證明：
- 最近年度之薪俸稅單
- 最近3個月薪金入帳銀行紀錄
- 最近3個月之糧單
- 現職證明如雇主證明書、咭片等
*(如屬非固定收入人士，一般須6個月證明)
*如以香港註冊空殼公司名義申請，由作為私人擔保之股東 / 董事提供上述文件，並提供商業登記證 / 公司註冊證、董事/股東名單等文件。

三房
新屯中 vs 美樂花園, 屯門友點睇?
27年已維修 vs 34年未維修(好似招緊標)
3巨窗台 vs 近9成實用
有泳池會所 vs 露天會所(籃球場溜冰場兒童遊樂場蝴蝶BBQ場)

新屯中隔離起公屋喇wo

附頁一

我估屯門南站會落響湖景路尾架空, 即啟豐兆禧海翠中間

有冇人睇緊 cctvb

一路都係傳湖景路
如果湖山果度起得公屋既話
我估就唔會起到去湖景路尾
應該會起返中間d駁通埋新公屋

有，知你講緊乜

3年前條友

冇睇，去咗食飯，講邊條友?

我睇過新屯中，環境唔錯，下面有個商場仔。
美樂就未去過，朋友話向海果d 好正，不過潮濕就大獲。

唔係，係會所等老婆睇超級睇樓王，裡面嘅廣告

大撚巴 其實買過一次樓之後已經唔再會理d 廣告

岩岩簽左臨約

恭喜
忘記左你買邊度

今曰先買
買左田景

幾時收樓
可以煩下點裝修

咩係Xxx觀x

十二月尾收
本身租約二月完

我呢排先入黎 冇追

我租緊人樓 二月完約

需不需要大爆，定係油下油搬傢俬就住得？
得一個月多d 有點兒趕喎

少量清潔同搬傢俬咋

？

隧道喎好似，條橋係港豬澳分支連接屯門去機場，理論上成個屯門區受惠

屯碼區依家就係炒緊呢d基建

田敦田樂田裕定田翠

居屋

上星期白表入左新居屋梅窩，應該冇人夠我遠
初初有d抗拒，但係林奠d首置冇料到，白居二難抽，都是去馬了

返工返邊度

返灣仔 船票買月票都ok,當然有辣有唔辣
管理費一定貴，同埋好似冇煤氣用石油氣，加埋裝修送野特別麻煩咁囉

鑵裝石油氣? 唔係管道石油氣咩?

中央石油氣，我估計氣價應該貴d 卦，呢方面冇經驗，我估我會改用電碰爐

你岩,係隧道

應該2018-2019攪掂卦

會唔會到時炒到貴過西鐵站果D
希望佢唔好咁快起好住

上左政府網睇,佢話北就2019,南就2020
我都唔知佢點分南北
我諗用得都係2020
仲未計佢工程會延期

我住呢度都係，差唔多

好似屯碼上岸之後有條妖道直駁深圳灣，冇記錯的話

延咗期㗎啦，本嚟話2018第三季，後嚟話唔得，青馬大橋𧄌船撞嗰鑊封晒橋，再嚟一鑊唔掂，估2019最遲2020死都谷起佢

【億萬樓王】趙薇夫婦4,800萬沽皇璧 5年賺520萬

近年熱衷投資物業的趙薇夫婦，曾經在港持有逾2億元物業，被喻為「億萬樓王」，當中包括2012年以公司名義斥資1.53億元購入荃灣皇璧三伙複式戶。

市場消息指，其中1伙高層複式B室，實用面積2,527方呎，近日賣殼，以4,800萬元易手，連2個車位，呎價近1.9萬元。單位一手買入價4,280萬元，趙薇夫婦持貨5年賬面賺520萬元，物業升值約12%。據悉，單位於今年第3季放盤，原叫價5,100萬元。

搞完膠鐵就要到佢
之後仲有沙中線

賺咁少...

早2年要蝕𠻹呀，呢類型只適宜買嚟住，唔適合投資，趙薇有2個單位係嗰度，襯市好走一個正路嘅，如果我有好多錢，我會買唔計賺蝕，個特大露台係十分吸引

Wow 恭喜

會好有目標努力賺錢出返市區

希望啦，入面冇咩消費，儲到錢ge,
加上入場費平，我係首置，印花稅收我一舊水，真是良心價

梅窩用shell 的

我記得都係，我諗其他供應商都唔會太癲價，另外住梅窩如申請到禁區紙，有1、2車牌，據聞好fatfat

送貨係頭一畢，住落咗就無乜貨要送，有屋住唔錯架喇

5日返寫字樓，星期六日送貨搵外快

車牌雪藏左好耐
仲有樣野而家新居屋d則咁膠一開大門就係廁所

除咗傢私同大件電器，其他自己拎返去啦，風扇抽濕機嗰啲買架車仔自己拉，好多時我有得送貨都唔使佢送嘅

係，有屋已經唔錯，都浮沉左好多年
其實原本預左冇，係多人飛機我先去執雞

除咗大型家電，其它野真係自己攞都得

我13年老母話整番間林太山莊我都屌過
後尾冇左件事，後來先知錯啦我

仲有樣野新居屋d廚房門拆唔拆得，本身個廚房望落幾細下，開埋門好似冇咩位淨

如果返5日工幾好，有2日度假一樣，星期六半夜上鳳凰山等睇日出，好靚，年輕時我試過，上到山頂煲咖啡飲，遇到條鬼佬請佢飲杯吹2句，依家只能回味

把握得好 抽居屋唔係次次抽到，如果今次唔買，可能之後都無機會，我有朋友抽咗好似10次或以下，無次有機會揀樓

所以咪拖囉，拖到邊疆 ，原本已經準備睇兆康

世外桃源

公屋則黎，係膠d

一間冇問題，供得起就得，總要結婚有自己生活，最少可按自己心水裝修，同有啲嗜好搞

+X哥都話買嚟住冇問題，炒樓就唔好，佢炒晒

理論上唔得，實際上變開放式都得

風水上話需要掛珠簾係厠所門外化解吓，呢啲信則有不信則無

捉到一定唔得，不過冇乜可能捉

其實依家新起居屋都係公屋咋麻

呢十幾廿年房屋署嘅則師最好做，全部一鳩式，連外欄嘅公共設施都分別不大，懶過撚兼垃圾，老實講兆康水池中間涼亭呢啲款唔會再有，點解?班on9話浸死細路喎 有嘅係政府業權嘅都填平咗

真係好垃圾...居屋真係俾富戶用綠表走佬咁 走完只係唔洗俾人check,但係住既樓可能差唔多,甚至D舊公屋既則仲好

有設計嘅都係舊居屋，兆康呢類，樓距注重私隱，冇排密好風，中間嘅landscape設計得幾好，預留位可以搞居民活動，依家根本冇預呢啲嘢，做咁耐工程我睇得出設計者想點嘅

第一件事我諗係扑左灶頭換左鋅盤位，廁所間隔可能未必改，但仲有d喉位同埋裝番個企缸玻璃

和諧式好住，不過絕左版了

正想講

on9
個水池不知幾正

兆康一二期水池三四期噴水池
不知幾正

好似N年前有人投訴水池好多時出意外，主要係小朋友跌落水果啲，如果有留意既好多公/居屋啲水池已經抽走晒啲水方廢咗個池

之前行過良景邨都成日乾塘

良景果個真係乾咗N年，求其goole都搵到單

同埋有樣野係新居屋冇間到房，要自己間，我個間380呎間一房應該冇問題，間兩房就有d抆水啦，未生b 就ok,或者真是唔夠住先再算啦

相關新聞

二百幾呎兩房都有

晉海II奇則
新兩房有少海景
內園先三房

反而我老婆嫌佢d紅磚顯得特別舊

今日見都有水

即係邊個做業主？老母名買，你供你住？

大家最愛的皇璧

學到野

呢D 真係痴線

維修成本高，又要隔下d落葉，又驚人放生，倒不如借d意封左佢啦

掉返轉

話時話，早兩星期睇太古城，海天花園個平台花園有池養左唔少龜仔，感覺好正

其實我覺得屋企附近有個水池係幾開心
花草樹木+水池
正

咁咪浸哂

睇晚今晚集新聞透視

有咩好野

要 reg 過新 account，暫時唔得閒住

擔保呢？或者用長老擔保
渣打用qbe 好似過60都擔保得

又星期日打風

我係遲巴老婆。
昨晚上左渣華道兩間design house睇野，靚靚屋真係好靚，價錢重靚。centro都靚。
不過網上話佢地兩間都係超級黑店，所以敬而遠之。
現在老公同我要去鋤室內設計雜誌，研究下擺位儲物技巧，可以既盡量買現成，但不排除要做傢俱。
巴絲打有無用開既整傢俱既公司信得過又唔勞氣架？香港大陸我地都ok架。

Boss 瞓覺中

前日抽中B1, 夜晚即刻排Jupas咁排，終於上到車

恭喜
乜單位同銀碼？

[member巴打可唔可以share 個則?[/member]

我係遲巴老婆
西龍傳香飯團
好耐無見啦！

我係遲既巴老婆
張梳化應該舒服。
不過睇番你之前相片，擺左佢客廳就有少少……無左空間感。
所以想搵個型無咁厚重但坐得舒服既款式，空間感大少少。

冇計，boss乜都要大

有冇卡片
個運費貴唔貴

打風都要返工

800冥幣運費，深圳好百年家居廣場，店名唔知要問太座，唔係我揀嘅

其實有咩值得恭喜，嚟緊三十年⋯樓奴二字如雷貫耳

三工

供一年半載先再review係咪樓奴

大家好小弟係個路過既學生哥 想問下反價封盤係咪姐係個市好

業主睇好後市囉

但咁D訂金點算?
btw香港樓市成交量係咪縮左好多? 姐係而家個市係靠低供應支撐?

未收訂傾好咗提高價，低成交量原因好多，部份熱門屋苑成交量未必低，但總體減少咗

thx 樓王

砂皇

好評可以買既 不過裝修真係朋友介紹最好

多少都行樓梯，有啲唔淋得雨

時事台有個post好好笑，屌你宜家租樓日日賺都已經out

唔係，夾萬，櫈，音響等等較重/大件搵搬屋公司搬兼拆走部份傢私，細件輕身易碎嘅自己搬

恭喜 辛苦有回報啦

排jupad

我買以前都唔知有咩好恭喜
但慢慢就發現
有自己一個地方真係幸福黎

政策做成供應少

除非已有公屋，或者長黐屋企，否則自己有個安樂窩係一件幸福事情

求link 待笑

安樂蝸你個心會穩定啲

兩公婆、一支公租定買真無所謂，但有細路、年幾兩年搬一劑真係唔掂。到你熟悉個社區之後，又因為種種原因而要搬其實都好痛苦。

Besides, 租屋就係間屋唔可以自己話事，打口釘都驚有手尾

牛屎區, 豬屎區都有400樓下, 去細AA鋪搵下

咩係豬屎區
Sorry新入黎

售樓說明書

巴打我同你差唔多情況
120首期 想大約600以下既樓
同男朋友加埋月入7萬

抽幾次康城個盤都抽唔到
唔洗住市區 但呢個價位真係好令人1516
一手同二手樓中掙扎緊

有無巴絲有留意過土瓜灣喜築

絲打你呢個首期呢個收入其實大把選擇WOR

英雌所見六筒
遲既老婆唔會買布藝梳化。清潔好麻煩。

絲打你個case多好多選擇

最理想係大約300幾呎 500幾萬 10分鐘內到地鐵
但發覺無乜一手樓仲有貨係呢個價位
黎緊又要唔知等幾耐先有新盤抽

去到呢個位又煩是咪應該買2手私樓/已補地價居屋

想上車因爲一路租樓都覺得唔太抵

我就反而係養寵物所以唔買得皮梳化
所以話大家要求唔同

不如你講少少你要求先
你上面又話唔洗住市區，但又見你睇極都市區，仲好追求新樓
唔係唔得，但見你做O既事同講O既好似矛盾左少少

六球 budget，奧運站都得：

木登 果個好似係muji?

想買新樓係真既 同埋自己會偏好馬鞍山區
馬鞍山應該都唔算市區掛？
但奈何最近都無岩價位既新樓

早排抽康城樓 我諗康城都唔太算市區樓

上面推介過，你個 budget，三百幾呎，只要唔要求一手新樓，奧運站都有得揀下

好似離地鐵站好遠喎

呢個價錢有市區新樓住，算係咁啦

你老婆我補充下
奧柏御峰行去地鐵站約15分鐘

muji 有呢D 款
不過$$$$$$$$$

咁你要新樓你就要衝量返接唔接受到次次去抽獎都未必買得到啦
時間又要等年幾至幾年樓花期
呢D 你個人選擇黎
凡事有好壞
我當你2年前開始抽新樓, 抽2年就租足2年
你自己計一計條數
同埋2年黎樓價升覆

當然抽中你一刻戀上O既新樓, 就此刻無價
呢D 個人決定黎
我地只俾到意見你
點決定就你同你另一半自己傾啦

佢而家係想要新樓啦
都講到明
咁我地唯有幫下你集氣抽中啦, 祝你好運

係我眼中，十年以下都係新樓，十至二十年係半新，二十年以上先算係舊舊地，三十年既樓我都覺得 ok

多謝你地
所以一路抽既同時 都睇下有無其他樓睇岩

遲巴老婆講野比較坦白：呢位絲打唔係無條件，不過的確有多少心頭高。
睇餸食飯向現實低頭既話，好多舊既金牌屋苑有質素都適合佢，例如老公話第一城就合到格啦～。

咁我唔知人地個定義係點啦 個個人定義不同
夠有人覺得over 20年樓唔住得人

發展商開盤信心高漲，新鴻基地產(00016)旗下將軍澳晉海II剛突擊開價，首張價單推出227伙，折實平均呎價14,598元，較不足1個月前項目首期晉海，第1張價單的折實平均呎價12,788元高逾14%。

不過，若與晉海最新加推6號價單的折實平均呎價15,450元比較則較低。

租樓日日賺

一手唔使同業主鬥智鬥力

但一手同時亦要同 AA 及發展商鬥智鬥力鬥運氣

遲嫂開腔

其實遲巴日日發夢都想搬靚屋。但當時條件有限再加埋要照顧長老所以要住北角。佢次次佢親人地屋企都問我呢度好唔好，我扑醒佢唔好想創你個心。
及後長老逐個搬上天堂，但我係南區番工，佢日日發開口夢我叫佢收皮。直至今年我轉職到西九貧民區，我先應承佢可以搬離北角。
不過由於我真係地膽左好耐，所以仍然係想住番本區，但一路睇暈香港區既舊樓，符合到我要求既好多（離地鐵站步程不過七分鐘，靜 無鑽石廳 則靚見使 廁所係浴缸唔係企缸），但符合佢要求既近乎無（無黑廁 有對流風 會所 泳池 健身室 二十年或以下方便逆按 ）有的話係我買唔起的。
我地主要既活動範圍係香港西 西九貧民區 將軍澳，北角根本一流。但北角搵唔到，就向東九埋手，由奥運到油塘掃過晒，只有師父山係完全合格。
所以可以咁講，佢發開夢就由佢發，我知道符合晒我地兩個咁相反要求既人係好難。根本睇咁多，選擇只得幾個。

#726

嗰單係御金國峯喎

除非放寬按揭限制
唔係你有排都唔洗買

佢唔執著一手新樓既話，選擇都仲有唔少
問題係放唔開「一手破處」既心結

自住樓真係應該買

咁真係幾難選擇
同埋好似我地呢d 窮撚首置目標係有個家就真係好多野限制哂我地無得咁揀擇
你地有budget 又真係唔怕, 可以揀個自己滿意O既
anyway 辛苦完終於揀到O岩心水O既

之後可以睇另一個幸福O既煩惱, 就係裝修

果D 真係
租樓日日賺啦叫佢

咁當然係基於佢上面講嘅嘢咁講啦
不過都明嘅 辛苦儲到錢梗係想買好啲
我都未完全解得開呢個心結

做個表佢睇啦。
市升市跌既時候 租樓買樓既分別
老老實實你租住等跌市
要跌夠幾多先夠你cover 個跌幅
同埋果陣息口 同埋大圍經濟差你飯碗仲保唔保 銀行仲借唔借比你

我以前唔識諗
我都等跌左兩年都無跌過
結果今年都要的起心肝說服屋企人買樓做返業主

果兩年既升幅

想買嘅單位大約升左四百萬

遲到巴老婆好賢良淑德！
反而遲到巴aggressive好多！
希望我女朋友將來可以有遲巴太太甘賢良同實在

錢自己辛苦賺返黎O既想買好D 呢樣野就個個都明白
但又係果句, 而家你想食餐日本菜, 面前有:
1. 80蚊食爭鮮
2. 150蚊食元氣
3. 300蚊食放題
4. 1500蚊食omakase

係人都知一定係omakase 最好食最正
但你拎得300蚊出黎, 咪睇下自己有幾多錢食呢餐飯囉
得, 你非omakase 不食O既, 儲耐D 儲夠1500蚊先食囉, 但同時全部餐都會加價, 你自己食飯又要錢
咁究竟食D 咩, 你諗你啦

長崎嫂召喚

omakase 我都未食過
自從開始供樓個人慳左好多
雖然扣左供樓 同還錢比兩老
都唔多錢用 月月清

租租日日賺

未，本嚟今日安裝寬頻，8號波冇得裝，餐櫈未搬過嚟，衫都未

而家食得起爭鮮
儲多一排都只係食得起爭鮮

聽日再搬

你....

伊個post 好多有錢人

Btw, 輪巴好有米

告急！萬元租盤快絕迹 想租平樓邊度有？ (20:29)

【東網專訊】月租低於萬元的私人住宅租盤最後召集，即使細價樓集中地新界西北區現時僅餘約40個。屯門低價租盤不足半年就「蒸發」25%，市中心的屯門市廣場及屯門時代廣場，合共提供僅3伙供應，最平月租亦要9,500元，而同區豫豐花園萬元租盤更於本月絕迹。

東網追蹤新界各區住宅租盤，目前以屯門叫租低於1萬元的租盤最多，但已較之前大幅減少。祥益地產資料顯示，該區僅餘約30個同類平價租盤，與今年4月時約40個比較，放盤量大幅減少四分之一，與去年同期比，更急跌近60%。

該行胡志偉稱，暑假後租金上升，加上近期不少買家轉買為租，令租賃需求增加。屯門時代廣場尚餘兩個叫租1萬元以下租盤，已是市中心一帶，甚至是全區最多。他指出，最平租單位為C座中層一房，實用面積272方呎，每月叫租9,500元。鄰近的屯門市廣場亦只剩一個同類低價租盤，為2座高層單位，實用面積318方呎，以月租9,800元放租。

至於同區豫豐花園低於萬元租盤，更正式宣告絕迹，屋苑10座低層單位，實用面積362方呎，本月以9,500元租出，屋苑目前已沒有低於1萬元的租盤供應。

除屯門屋苑，單幢樓是區內平價租盤主要來源。中原李梅芬稱，同類租盤出一個、租一個，轉流量極快，即使置樂區單幢私樓，叫價低於1萬租金租盤，餘貨不足10個，當中置樂三寶佔3至4個；如麗寶大廈低層租盤，實用面積248方呎，月租叫價最低由8,000元起；而利寶大廈高層單位，實用面積269方呎，月租叫價8,300元。

今年4月，元朗區仍有約15個叫價1萬元以下租盤。中原王勤學稱，同區現僅餘約10個同類租盤，隨着租盤需求增，平價租盤迅速租出，加上投資者數目減少，租盤量同時回落，過往好順意大廈及好順利大廈向來為平價租盤主要供應，但無租盤下，現僅餘好順意大廈A座一個高層租盤，實用面積約283方呎，月租叫9,600元。

王氏續稱，同區好順福大廈高層單位，實用面積274方呎，月租叫價8,500元，為暫時區內叫價最低租盤之一。相反，同區入伙新盤映御，租盤數量較多，其開放式單位成為叫價1萬元以下租盤主要選擇，現時有5個，2座低層實用面積303方呎租盤，月租叫價由9,600元起。

荃灣區於4月時仍有逾20個月租叫價低於1萬元租盤。美聯鍾家豪稱，全區屋苑式私樓只有1間低價租盤，為荃灣中心16座低層單位，實用面積329方呎，每月叫租9,900元。而目前同區唐樓低層單位的套房，月租亦由約6,000元起。中原馬斯力另指，天水圍嘉湖山莊現時亦沒有月租叫價低於1萬元租盤。

紀惠集團行政總裁湯文亮稱，政府推出15%辣招稅，令買樓成本增加，買樓收租人士減少，租盤供應短缺；就算有人買樓收租，由於辣招令成本增加，業主要求更高回報，同時提升租金，終令租金上升，預期1萬元以下租盤會消失。他指出，未來入伙盤增加，令供應大增，會減慢租金升勢，但亦可「暴力」一些，推出租管措施，但此舉會引起爭議，弊多於利。

新盤混戰：城．點累售195伙 套逾8.34億 (19:42)

【東網專訊】發展商引入高成數一按促銷新盤奏效。資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產的屯門城．點，本月暫錄16伙成交，開盤至今短短1個多月，暫已售出195伙，佔全盤單位95%，套現逾8.34億元，項目只尚餘最後9伙未售，其中兩房戶只剩最後1伙。

資助房屋按揭現商機 中小銀行勢爆搶客戰 (19:36)

【東網專訊】政府計劃將「綠置居」及「白居二」恒常化，資助房屋按揭商機隨之湧現，市場相信勢掀起一輪資助房屋按揭戰。有業內人士認為，銀行或提高現金回贈水平爭奪客戶，其他中小行或針對「綠置居」在揀樓現場配置人手「布陣」，務求突圍而出。

樓市水漲船高加上資助房屋政策，「綠置居」及「白居二」市場將成為銀行按揭必爭之地。事實上，今年首三季包括租者置其屋及居屋等的資助房屋按揭登記量已突破一萬宗關口，按年增加逾六成，全年有望創2011年之後的新高。

中原按揭經紀資料顯示，今年首三季，恒生銀行(00011)為資助自置房屋按揭市場「一哥」，市佔率近三成，滙豐銀行及中國銀行(香港)(02388)則僅次於後，這三間大行合供已佔了資助房屋按揭八成市佔率。銀行界人士形容，三間大行在該市場最具優勢，源於其分行網絡龐大，可謂屬於「慣性收視」。

有香港銀行按揭部主管指出，中小型銀行若要在資助房屋市場中分一杯羹，或會針對綠置居計劃，於銷售中心配置人手「布陣」拉客，並於附近餐廳包場，以作客戶洽談按揭的場所。

銀行亦擬透過更優惠條款吸客。據了解，由於金管局對於銀行現金回贈的1%計算方法和限制，僅限於私人住宅物業，加上資助房屋按揭必須以最優惠利率按揭(P按)敍做，意味相比拆息按揭(H按)，銀行有更大的利潤空間，可提供較高現金回贈；業內人士便預期，銀行或會以更進取的現金回贈水平打價格戰。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳亦指，居屋只可以敍造P按，銀行減按息的空間不大，相信主要會以現金回贈吸引客戶居多，並透露現時大部分銀行都可提供高達貸款額1.6%現金回贈。她預期，「綠置居」及「白居二」恒常化及一手居屋逐漸出爐等因素，資助自置房屋按揭數量的升勢將會陸續浮現。

樓價UPDATES：二手業主肯「有限度」減價 (18:16)

【東網專訊】二手業主維持「有限度」議幅，無阻買家繼續入市。九龍灣德福花園兩房戶，減價約3%，即以795萬港元成交，約3年升值逾44%。深井浪翠園兩房單位，減價約3%，以452萬元交吉出售。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西半山輝煌豪園低層A室，實用面積約721方呎，原則三房改兩房間隔，7月起放租，原叫租38,000元，至8月起減租2,000元，近日終獲租客零議價承租，月租36,000元，實用呎租約50元。

●跑馬地Tagus Residences高層B室，實用面積約594方呎，兩房間隔，大業主以33,000元放租兩個月，區內客承租，實用呎租約56元。

●鰂魚涌太古城寧安閣高層E室，實用面積約580方呎，兩房間隔，以25,000元放租兩個星期，後獲外區客承租，實用呎租43.1元。

●西半山俊傑花園低層G室，實用面積626方呎，3房2廁間隔，以1,100萬元易手，實用呎價17,572元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●九龍灣德福花園N座低層16室，實用面積約588方呎，兩房間隔，原先開價820萬元，及後減價25萬元，至795萬元成交，減幅約3%，實用呎價約13,520元，約3年升值逾44%。

●長沙灣昇悅居1座低層B室，實用面積約517方呎，兩房兩廳間隔，開價約750萬元，經議價後減價40萬元，減幅逾5%，以710萬元易主，實用呎價約13,733元。

●九龍塘又一村屏園中低層C室，實用面積1,181方呎，三房間隔，成交價約1,800萬元，實用呎價約15,241元。

●何文田巴富街3號中層戶，實用面積1,270方呎，三房套房間隔，買賣雙方議價後，剛以1,580萬元成交，實用呎價12,441元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●深井浪翠園3期7座低層F室，實用面積約412方呎，兩房間隔，開價468萬元，減價16萬或3%，以452萬元交吉出售，實用呎價約10,971元。

●元朗錦綉花園金竹東路雙號屋，實用面積約891方呎，三房間隔，1個月前放售，原叫價990萬元，經議價後減價約13萬元或約1.3%，終以977萬元易手，實用呎價約10,965元。

●東涌昇薈3座中層B室，實用面積約1,046方呎，三房套連工人套房設計，以月租30,000元租出，實用呎租約28.7元。

●屯門康德花園2座低層B室，實用面積約363方呎，兩房兩廳間隔，月租叫價10,000元，後減價500元，減幅達5%，終獲租客以9,500元承租，實用呎租約26.2元。

●屯門豫豐花園1座低層C室，實用面積約396方呎，兩房間隔，8月初放盤，當時叫價約440萬元，及後調整叫價至435萬元，獲上車客以約433萬元購入，實用呎價約10,934元。

●粉嶺名都4座高層C室，實用面積約376方呎，上月初以叫價約460萬元放盤，及後議價至432萬元成交，實用呎價約11,489元。

●屯門豫豐花園5座中層F室，實用面積396方呎，兩房一廳間隔，減租500元，獲區內新婚客租入，月租9,000元，租客一次過預繳半年租金，實用呎租22.7元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居7座低層H室，實用面積550方呎，三房一廳間隔，區外客即睇即以月租12,500元承租，實用呎租22.7元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居11座高層D室，實用面積551方呎，以523.8萬元獲承接，實用呎價9,506元。

●屯門居屋兆麟苑G座低層3室，實用面積401方呎，兩房一廳間隔，獲租客以月租9,200元即睇即租，實用呎租22.9元。

●屯門居屋兆山苑D座高層2室，實用面積546方呎，兩房一廳間隔，內地客以自由市場價425萬元購入自用，實用呎價為7,784元，另需繳付15%從價印花稅及15%買家印花稅合共127.5萬元。

●大圍名城3座北翼高層A室，實用面積677方呎，3房連套房間隔，開價約1,050萬元，議價後以1,038萬元易手，實用呎價15,332元。

●馬鞍山中心1座高層F室，實用面積375方呎，兩房間隔，以月租15,500元租出，實用呎租41.3元。

●天水圍慧景軒雙號車位，成交價110萬元，按上手業主於2003年18.9萬元買入價計，帳面獲利約91.1萬元。

●東涌海珀名邸雙號屋，洋房實用面積2,355方呎，現連同2個車位以2,888萬元易手，實用呎價12,263元，持貨7年帳面獲利152萬元離場。

●屯門居屋兆山苑D座高層2室，實用面積546方呎，兩房一廳間隔，內地客以自由市場價425萬元購入自用，實用呎價為7,784元，另需繳付15%從價印花稅及15%買家印花稅合共127.5萬元。

睇到呢段，話跌嗰啲用97嚟睇依家樓市，嗰時只係本地買家為主，依家係對埋強國人，比30%稅都唔手軟，差唔多肯定佢係PF冇按揭，點爆?

要用p plan 同埋好多限制
拎現金好過

支爆好似係

如果兩個人加埋月入3萬左右，但有父幹比首期可以點做好

【周末日成交】十大屋苑成交低於10伙 難作指標

特首林鄭首份施政報告後首個周末日，遇上颱風襲港，交投疏落。中原地產表示，十大屋苑本周末僅錄得3宗成交，較上星期8宗大幅下跌62.5%，創近8個周末新低。惟另一邊廂，美聯物業分行統計10大藍籌屋苑過去2天錄得8宗成交，較上周末增1宗，升14%。

中原地產及美聯物業所統計的周末十大屋苑交投量均於個位數水平，當中鰂魚涌康怡花園、紅磡黃埔花園、將軍澳新都城及沙田第一城都「捧蛋」。代理強調，施政報告公佈後市民置業信心轉強，剛過去的周末交投淡靜主要受惡劣天氣影響，不宜視作後市指標。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，新一份施政報告公佈後，新盤市場繼續火熱，而施政報告房策公布後，後市走向趨明朗，市民置業信心增強，儘管週周日再逢颱風襲港，橫風暴雨衝擊睇樓活動，二手成交仍見平穩。布少明預期，隨著往後多個新盤陸續開售，一手表現料持續理想，或可帶動二手交投穩步向好。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，八號風球突襲，令睇樓量驟降，嚴重影響二手屋苑交投量，本周末交投量難以作後市參考，要留待下周再作準。

【八號波開價】晉海II首批227伙呎價1.46萬 一個月貴14%

施政報告後，發展商連環開售新盤定價。繼長實(1113)與市建局的上環My Central日前開價後，新地(016)更打鐵趁熱，急不及待在颱風8號風球高懸下，突然公佈將軍澳日出康城4B期晉海II首批開售詳情。

是次晉海II首批227伙，平均折實呎價14,598元，較上月晉海1期公佈首批208伙，當時折實平均呎價12,788元高出，首批呎價一個月高出14%。

首批單位實用面積由343方呎到628方呎，定價由558.4萬元到1241.1萬元，呎價介乎15,081元到20,227元，折扣方案維持與晉海1期相同，即供最高18%。定價最低的5B座3樓F室，實用面積343方呎一房戶，折實價457.888萬元入場。晉海半個月累沽近千伙。

【綠表客搏命入市】8號風球下青衣居屋兩房328萬沽

施政報告公佈數日，資助房屋二手市場頻現綠表客身影，個別更於8號風球下入市。

美聯何勇方表示，青衣居屋青華苑F座高層10室今午8號風球下以328萬元易手，未補地價，實用面積401方呎兩房戶，呎價8,179元，屬同類戶型成交價新高。

據悉，單位買家於施政報告公佈後四出睇樓，最終睇中上址裝修企理，能夠即買即住，故願意於惡劣天氣下簽約置業。

雖然我覺得你比較適合買泰國樓或者日本樓, 但都俾條 link 你, 自己睇下, 在過到壓測下可以借到幾多按揭.

終於追完post可以留名

又乜L嘢秦國樓啊
人哋可能父幹full pay都得呢

巴打不如講多少少先

有200萬首期都勉強買到500萬樓既

30k 人工每月要交 11.6k 供樓, 連同其他雜費大約去到 13k 一個月，差唔多半份糧

有冇巴打睇過park yoho有咩意見

退休可以，返工不了

好在冇買咋 個天台原來真係漏水漏到死
之後呢排去左新峰 都睇岩左間940萬
屋企人都滿意
今日呀媽帶埋個風水佬去睇
話有兩間廟係附近 屋入面都望到
嚇到我呀媽 唔敢要 又要重新搵過
救命搵左成兩個月

點解個個揸住綠表嘅人都咁有錢

唔趕返工，屋企開工，退休人士，唔使準時開工，唔介意升值較慢跌得較快又係自用可以考慮

睇過樓，個人意見

房署新富戶政策，趕緊唔少富戶焗住買樓

請問如果買樓可否用A名 (B的親人）
按揭用B+C既名？

如果想做9成按揭 是否用了B+C的首置？

真係唔太方便
出入靠shuttle 但當全部伙數入伙后
想信交通有望改善（多d巴士）
但如果需要經常往返內地 park yoho就非常方便
屋苑有車直到關囗

但屋苑內環境唔錯
內園好綠色
買py 應該要揀面向內園單位

但要留意氣味問題 我上次閒到強烈牛屎味

還有三十幾篇又 1001
繼續 keep 住兩日一個新 post

睇你想買幾多錢既樓囉 就算你老豆幫你供每月1萬蚊 不過得50萬首期
可以選擇既唔多 而睇你講既野 相信都未必睇得上眼

未有新post?

媽好亂呀 樓上位巴打

見無人開，所以開咗個先

剛性需求強烈，連帶推post速度快過火箭

粗略計法
父幹+月收入x100=樓價

thx 浪巴

一晚廿版點追呀